import { QuestionT } from "../lib/Types";

export const prizes = [
    100,
    200,
    300,
    500,
    "1,000",
    "2,000",
    "4,000",
    "8,000",
    "16,000",
    "32,000",
    "64,000",
    "125,000",
    "250,000",
    "500,000",
    "1,000,000",
];

export const questions: QuestionT[] = [
    {
        id: "o-1",
        question: "ما هي عاصمة السعودية؟",
        options: ["دبي", "القاهرة", "بيروت", "الرياض"],
        correct: 3,
        difficulty: "سهل",
    },
    {
        id: "o-2",
        question: "ما هو البحر الذي يفصل بين السعودية وإيران؟",
        options: [
            "البحر الأحمر",
            "البحر العربي",
            "البحر الهندي",
            "البحر الأبيض المتوسط",
        ],
        correct: 1,
        difficulty: "سهل",
    },
    {
        id: "o-3",
        question: "ما هي اللغة الرسمية في مصر؟",
        options: ["الإنجليزية", "العربية", "الفرنسية", "الإسبانية"],
        correct: 1,
        difficulty: "متوسط",
    },
    {
        id: "o-4",
        question: "ما هو أطول نهر في العالم؟",
        options: ["نهر الأمازون", "نهر النيل", "نهر اليانغتسي", "نهر الفولغا"],
        correct: 2,
        difficulty: "متوسط",
    },
    {
        id: "o-5",
        question: "ما هو اسم أكبر جبل في العالم؟",
        options: ["جبل إيفرست", "جبل كليمنجارو", "جبل الشيشان", "جبل فينسون"],
        correct: 0,
        difficulty: "صعب",
    },
    {
        id: "o-6",
        question: "ما هي عاصمة اليابان؟",
        options: ["بكين", "سول", "طوكيو", "جاكرتا"],
        correct: 2,
        difficulty: "صعب",
    },
    {
        id: "o-7",
        question: "كم عدد قارات العالم؟",
        options: ["4", "5", "6", "7"],
        correct: 1,
        difficulty: "سهل",
    },
    {
        id: "o-8",
        question: "ما هو أكبر بحر في العالم؟",
        options: [
            "بحر الأرجان",
            "بحر البلطيق",
            "بحر العرب",
            "بحر الصين الجنوبي",
        ],
        correct: 3,
        difficulty: "متوسط",
    },
    {
        id: "o-9",
        question: "ما هي العملة الرسمية في روسيا؟",
        options: [
            "اليورو",
            "الدولار الأمريكي",
            "الروبل الروسي",
            "الليرة التركية",
        ],
        correct: 2,
        difficulty: "سهل",
    },
    {
        id: "o-10",
        question: "في أي قارة يقع جبل كيليمنجارو؟",
        options: ["أفريقيا", "أوروبا", "آسيا", "أمريكا الجنوبية"],
        correct: 0,
        difficulty: "صعب",
    },
    {
        id: "o-11",
        question: "ما هي عاصمة كندا؟",
        options: ["أوتاوا", "تورونتو", "فانكوفر", "كالجاري"],
        correct: 0,
        difficulty: "متوسط",
    },
    {
        id: "o-12",
        question: "كم عدد أيام الأسبوع؟",
        options: ["5", "6", "7", "8"],
        correct: 2,
        difficulty: "سهل",
    },
    {
        id: "o-13",
        question: "ما هي أكبر بحيرة في أفريقيا؟",
        options: [
            "بحيرة فيكتوريا",
            "بحيرة تنجانيقا",
            "بحيرة مالاوي",
            "بحيرة تشاد",
        ],
        correct: 0,
        difficulty: "صعب",
    },
    {
        id: "o-14",
        question: "ما هو العدد الذري للهيدروجين؟",
        options: ["1", "2", "3", "4"],
        correct: 0,
        difficulty: "صعب",
    },
    {
        id: "o-15",
        question: "ما هو أطول جسر في العالم؟",
        options: [
            "جسر سان فرانسيسكو",
            "جسر سيدار بوينت",
            "جسر تشارلز ديغول",
            "جسر أكوبونكتور",
        ],
        correct: 1,
        difficulty: "صعب",
    },
];
